1) Var, let и const отвечают за объявление переменных. Var - является устаревшим способом объявления переменных.
let и const отличаются тем, что перменная заданная черех let будет иметь переменное значение, а в случае с
const - константой/неизменной. ( для примера годовой процент в банке или день рождения пользователя).

2) Обявление переменной посредством var является устаревшим методом, на смену которого пришли let и const. Самое главное
различие, это область видимости. Переменная объявленная через var, будет видна везде в функции, а переменная,
объявленная через let, будет видна только в рамках блока { }, в котором объявлена, другими словами let имеет блочную зону видимости.